\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Ergonomia do Produto}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1. Antropometria e dimensionamento do posto de trabalho;
 \\
2. Biomecânica, aspectos da postura e movimentos do corpo, esforço físico;
 \\
3. Aspectos sensoriais e cognição, concepção de dispositivos de informação;
 \\
4. Fatores ambientais no trabalho e o espaço de trabalho;
 \\
5. Conforto
 \\
6. Ergonomia e design de produtos;
 \\
7. Package Automotivo e Normas Técnicas;
 \\
8. Living Space (adequação dos espaços de interior)
 \\
9. Concepção de assentos;
 \\
10. Concepção de dispositivos de informação aplicados aos veículos automotores;
 \\
11. Concepção de dispositivos de comando;
 \\
12. Concepção de interior de um veículo;
 \\
13. Novas tecnologias de informação e conforto;
 \\
14. Dispositivos de segurança automotiva;
 \\
15. Aspectos visuais na condução de veículos automotores.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Antropometria e dimensionamento do posto de trabalho;
 \\
2. Biomecânica, aspectos da postura e movimentos do corpo, esforço físico;
 \\
3. Aspectos sensoriais e cognição, concepção de dispositivos de informação;
 \\
4. Fatores ambientais no trabalho e o espaço de trabalho;
 \\
5. Conforto
 \\
6. Ergonomia e design de produtos;
 \\
7. Package Automotivo e Normas Técnicas;
 \\
8. Living Space (adequação dos espaços de interior)
 \\
9. Concepção de assentos;
 \\
10. Concepção de dispositivos de informação aplicados aos veículos automotores;
 \\
11. Concepção de dispositivos de comando;
 \\
12. Concepção de interior de um veículo;
 \\
13. Novas tecnologias de informação e conforto;
 \\
14. Dispositivos de segurança automotiva;
 \\
15. Aspectos visuais na condução de veículos automotores.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Projeto de Engenharia Mecânica. J.E. SHIGLEY \& C.R. MISHUK, New York/USA, Editora: McGraw Hill 2004.
 \\
Projeto de Máquinas, R. L. Norton, Editora Bookman, 2003.
 \\
(EBRARY) Mechanical System design, Siddiqui, K.U. Singh, ManojKumar ,Editora: New Age International, 2007.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Projeto e Construção de Máquinas : Regras Gerais de Projeto, STEMMER, C.E. Editora: Globo, 1974.
 \\
(EBRARY) Mechanical Design, Childs, Peter R. N. ,Editora: Butterworth-Heinemann, 2003.
 \\
Fundamentals of machine Component Design. R. C. JUVINALL; K.M. Marshek, New York/USA ,Editora: John Wiley \& Sons, Inc., 2000.
 \\
(EBRARY) Configuration Space Method for Kinematic Design of Mechanisms, Sacks, Elisha Joskowicz, Leo, Editora: MIT Press, 2010.
 \\
Montgomery, D.C., Design and Analysis of Experiments, Editora John Wiley \& Sons, 5a Edição, 2001.
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Design de Veículos
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

